Celine父譚順生個人官網、fb突關閉 忽然不是「Dr.」？

近期備受關注的Celine妹妹譚芷昀因為參加《全美一叮》而爆紅，其父譚順生亦成傳媒焦點，最近被踢爆履歷疑似造假、比賽紀錄年份全錯等。香港01記者今日傍晚（24日）發現譚的官方網頁及兩個facebook戶口突然關閉，暫時未知原因。

「小巨肺」Celine譚芷昀父親譚順生連日來被揭醜聞，包括其官方網站所列的獎項紀錄有問題，得獎年份與歌曲推出年份不相符；亦曾在「Tutor kara 」facebook頁面中指，自己畢業於菲律賓馬尼拉大學 （Republic of the Philippines University of Science and Technology），取得商業管理哲學博士學位，惟被網民質疑未能翻查此大學的資料，質疑資料造假。

接連負面報道下，記者今日傍晚發現譚順生的官方網頁（）及兩個facebook戶口( Tutor kara及karaoketutor drsteve)突然關閉。另外，有報道指，其音樂學校的官網亦不再以「Dr.Steve」稱呼，改為「Steve Tam」。不過，在Google的搜尋介面，其音樂學校的簡介仍保留「Dr.Steve」稱號。

係咪所有菲律賓大學畢業既都係假

睇條仆街仆街最開心

呢條友隨時姓譚都係假

諗起某立法會議會

都唔係嘅但佢嗰間就肯定假囉

驚無人搵佢父女合作？

話唔定個女都唔係佢生

其實好人好者點會讀菲律賓大學 多數都有問題㗎喇

劉爵士後人?

以香港人嚟講都係

無學校收，要去賓賓

菲律賓馬尼拉大學 （Republic of the Philippines University of Science and Technology）
點解個中文名同個英文名唔對嘅？

唔知幾錢張沙紙
係嘅整返張都好

都唔係嘅，因為聽聞菲律賓牙科係幾出名，你留意下香港有唔小牙醫都係喺嗰邊讀完返嚟

因爲根本就無呢間大學

🤣自己譯

條傻鳩真係以為自己個搖錢樹出咗名
American got talent 班垃圾觀眾唔差既都覺得好嫁啦

咁佢應該要驗眼

出show價7萬蚊 大把人爭住要

同香港人講禮義廉恥

除左老一輩嗰d牙醫外,香港人報稱嗰d好大機會係假,分分鐘d工人姐姐如果係黎香港前有機會讀過大學,佢地d學歷就先係真

之前睇新聞話其實好多新一代菲傭都有大學學歷
香港人工高先黎做下人

菲律賓科大？

人地當菲臘牙科係菲律賓

呢排考完dse 係咁上下

Little big shots 又見到佢個女

轉貼上reddit話Qualification Fraud 睇下會點

我樓下個牙醫真係係菲律賓畢業 開左好多年
唔係菲臘牙科

老一輩牙醫係有人去菲律賓讀，六七十年代因為越戰帶起左菲律賓，個邊發展情況係好好，唔係依家個垃圾國家

人地講緊 菲律賓東方大學 既牙科 呀，你無讀過書啲水平真係咁上下

以前hku 未開牙醫學系，大把人人去果度讀完返黎香港執業。養和醫院都有兩個係菲律賓畢業既牙醫，仲要高層黎。

牙醫學會有個注冊牙醫列表，唔信你google 下

重有香港要到八十年代先有出自己嘅牙醫，之前香港嘅牙醫都係外國讀番呢

你地都搞錯哂啦

其實佢英文名叫 Doctor , 所以咪成日 dr. tam dr. tam 囉

其實係唔係有多兩個英文名，
david 同richard, david Richard Tam => DR Tam
係啲人on 9 , 見到 d 同r 就以為係doctor

好柒

大把香港牙醫係菲律賓讀返嚟，事實係菲律賓牙科係出名，樓上柒少陣啦好嗎

pish

唔好推啦
人地考完DSE都咁撚on9
唔知大把老牙醫都係菲律賓出身
柒到縮埋落阿媽個度喇

又一次證明家燕媽媽係岩

呢個老豆咁仆街
個女大多幾多一定變港女

話人dse雞原來搵緊工既大哥哥😅

連你都走埋笑人

人地讀HKUST
佢就讀RPUST

衝住出黎柒 咁撚威？
柒少陣縮返入你老母臭閪度啦

而家咁多人買証書

黃夏蕙 家燕姐你都欺負，十分討厭
讚好顯示更多心情 · 回覆 · 7小時

去到星期日佢會去銅鑼灣宣傳佢隻新碟，星期六各大傳媒都收到採訪邀請，不過上面講到明：「譚順生將於會上交代近日傳聞，但不設傳媒訪問時間，如有不便，敬希見諒。」即係大家只可以聽，不可以問！

識幾個有錢仔讀唔到醫
去菲律賓讀牙醫
而家發過豬頭

利申四十幾歲中坑

菲律賓牙醫係好有認受性
不過近廿年畀港大爬頭

驚撚到咁

陰公
咁辛苦捧紅左個女
轉頭就比人屌獲甘

柒到出汁

夏蕙bb

好想係佢fb留言

人面對風波心中少不免 震震震震震

點解啲人咁鍾意作自己菲律賓畢業

Mister ?
Doctor
Mister Doctor?
Its strange...
...Maybe.

睇返國力書院嗰單野

譚順生今日出席新碟發布會時，拿取出博士畢業證書：「我的確2008年畢業，是博士學位畢業，學校名是Nueva Ecija University of Science and Technology，我說說有博士學位畢業證書的原因，我2013年開歌唱學校之前，於2003年開設獵頭公司，獵頭公司是專門學業，我發覺我需要專業資格，2006年我有機會認識此課程，我用了2年時間，辛苦學習寫論文，2008年畢業，在我朋友及生活圈子，一路用Dr.Steve這個名，用到現在，所以可以說這個博士學位，是完全事實。

2007年Celine出世，發現她喜歡唱歌，我又教唱歌，當時決定栽培她去唱歌，我又好開心和滿足，和太太商量後，決定開一間歌唱學校，因為想幫多些小朋友。」而譚順生手中的畢業證書，顯示其所讀科目是Doctor of Philosophy in Business Administration（工商管理哲學系博士），完全與音樂無關。

之後他又展示學校宣傳資料，資料的內容和字眼，並無提及有關其音樂專業資格，他說：「我好深信每位學生跟我學唱歌的，是因為欣賞我教Celine方法而來，如果有任何人覺得Dr. Steve的名稱，令他們對我的音樂專業資格產生誤會，我只可以深感抱歉，最後好多謝傳媒及朋友，對我同Celine關注，我往後會熟讀《弟子規》，畀心機學習，不斷令自己進步﹑我覺得每個人都有過去，我有好多不足之處，我會決心地用我所有能力，做一個好父親。」

用慈父轉移視線

咁理直氣壯點解要一再刪資歷再刪晒成個ac

2006年我有機會認識此課程，我用了2年時間，辛苦學習寫論文，2008年畢業，在我朋友及生活圈子，一路用Dr.Steve這個名，用到現在，所以可以說這個博士學位，是完全事實。

個個都叫佢Dr. Steve
真係多個博士喺個名度咁撚巴閉
用兩年寫完thesis咁勁？
岀黎教吓大學班postgrad啦咁

佢呢d料，邊夠膽比記者問，chok兩野就散啦

個中國比賽冠軍好似試左半個鐘堂，就話人地係佢學生。比人踢爆就話自己唔會「考究佢係咪自己學生」，無恥到極

開音樂學校叫自己做Dr steve, 但原來個dr係唔知邊度既BBA， 同音樂一d關係都無。你放上CV都笑9你啦，仲要人叫你做dr steve.

唔駛記者，求其有d common sense問兩野佢都死

嘩大佬兩條友衝出嚟柒真係少見

你係味小朋友？

又國力 ?

以前香港冇牙醫，大把人去菲律賓
五六十年代香港仲窮過鬼嗰陣，東南亞唔少地方有錢過香港，如馬來西亞，菲律賓，南越，所以去菲律賓讀牙醫不奇怪

連登啲細路歷史背景乜鳩都唔知，仲成日話自己有咩國際視野，又笑鳩台狗韓狗，早抖啦

港大“爬唔爬頭”根本冇討論價值，因為香港醫療霸權專業壟斷 自己玩晒